[數撚圍爐區] 其實我數學好廢 (42)

Post 36:
Post 37:
Post 38:
Post 39:
Post 40:
Post 41:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

MIT Booklist:

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

數學系潮文：
1）
Kai龍教授：
想問其實你知唔知膠智的kai龍系邊個？
呢個人數學好似好勁，我地以後一於上膠智的kai龍堂

系香港某所亞洲第一大學數學系的“教授”，雖然未tenure到。
專教analysis type course 嫁，geometric flows 系膠智的kai龍的research interest

2）Dimension潮文：
Classification of high dimensions

零維空間：紙上的一個定點，不會運動
一維空間：紙上的一隻只會走直線的螞蟻A﹝零維空間裡說的「定點」就是這隻螞蟻每一個瞬間的樣子，直線是定點的總集合﹞
二維空間：紙上的一隻亂爬的螞蟻B﹝紙面是各種直線的總集合﹞，或者大學生A君的一張照片﹝俗稱「二次元」﹞
三維空間：A君在一座寫字樓裡乘電梯上上下下、出入每個辦公室﹝俗稱「三次元」﹞
四維空間：A君從出生到入土一生的所作所為（可寫成一部以時間為主線的A君回憶錄，內容是唯一版本的）
五維空間：A君從出生起遇到各種發展的可能性，每次面臨的不同選擇會導致他不同的人生軌跡（這本A君回憶錄內容會有千萬種版本）
六維空間：A君若出生時不是他本來的樣子而是B君、C君，起點不同，發展的可能性就不同，面臨的選擇就不同，人生軌跡也就不同（從而有B君回憶錄、 C君回憶錄等本質不同的回憶錄），構成宇宙裡多元的活動型態
七維空間：我們這個宇宙也有自己一生的表現（可寫成一本宇宙回憶錄，內容是唯一版本的）
八維空間：我們這個宇宙也會遇到各種發展的可能性（這本宇宙回憶錄內容會有千萬種版本）
九維空間：我們這個宇宙若誕生時不是它本來的型態而是其他的型態（比如命名為“宙宇”），那麼宇宙、“宙宇”會因起點不同而有不同的發展的可能性（從而有本質不同的回憶錄），構成了“超宇宙”（我們假想出來的可以包含各種宇宙、宙宇的更廣闊的空間）裡多元的發展型態
十維空間：“超宇宙”也有自己一生確定的時間線（可寫成一本“超宇宙”回憶錄，內容是唯一版本的）
十一維空間：“超宇宙”也有遇到各種發展的可能性（這本“超宇宙”回憶錄內容會有千萬種版本）

everything is just calculus and linear algebra --- MGW

留名

係唔係complex analysis既max module principle?
我好似week8-9教

好問題 我其實完全唔知佢教緊咩
因為個course 係新
所以咩都炒埋一碟一個course 學曬

好奇想知咩course code

First year咁快學real analysis咩
通常year2/3先學

好想休息，已經睇漫畫睇咗半日

當年唔努力讀書dse maths 幾乎溫都無溫過就走左去考

最後level 5 仲要差一兩分就 5*
但成日耿耿於懷 自己明明有實力考5**

琴日係google drive 見到以前既卷
發現9成都識做 而且頭腦清晰過以前好多
當年一份好難既paper1卷 琴日計返時做有8成分

應唔應該再考過 定係算數...

已申已grad , 如果考返5**對自己有咩幫助？

你唔係教補習社考黎托

我都唔知 但屈埋係個心到時不時都有啲失落
讀master果d係咪淨睇gpa唔睇dse?

master撚理你DSE點樣

y^2調去左邊，dt掉去右邊，最後in左兩邊佢
Thomas Calculus
Advanced Engineering Mathematics

另一本書你google有得download
夠你考試

Discrete maths 其實同algebra calculus probability 有冇關？
小弟有啲興趣諗緊讀唔讀discrete math course
但係數底超弱
linear algebra 攞D
analysis 好啲 有 C-
Intro嘅Num theory 叫做有C
我諗緊去讀 discrete maths 會唔會變咗去自己玩自己

點解仲去讀數學course

叫做讀緊minor
諗緊讀唔讀多一倍course做major
但係拖爛個GPA得太犀利...
比佢搞到3都過唔到

本身自學programming
有啲嘢好似去到bottleneck
睇嚟睇去都唔太明
例如最經典嘅shortest path同一啲graph theory 嘢
諗住可以當學下野

Discrete算pure ,同programming冇咩關係
學programming揀cs/applied math仲好
我analysis同topology都拎B range同A+
Discrete都係得C

Computer science 學生好似都要學discrete math

cs好似係，不過如果自學就是但啦
唔知自學咩programming
學python MATLAB唔學discrete都冇問題
LinAlg算容易讀都得D，discrete真係送死

Hi

maths minor 點解唔揀 applied maths, 走去讀 num theory/analysis? 利申我都 maths minor 讀啲 optimization, numerical analysis, scientific computing 嗰啲幾好 grade

點解會係到見到mahler ge

Completeness of Axiom

有冇人識點證一堆axioms 係consistent and complete

應該要搵logic痴線佬

一本書cover唔到個course，咁你咪搵多幾本書做reference囉， ug junior應該實有suitable書.我以前睇一本書唔明就搵另一本書，本書cover唔到就睇第二本。

雷公電子書

我的投資體系（上篇）

我的投資體系（下篇）

雷公呢段 video

專題：Social Dilemma 你被算法了嗎？

Sorry , post 錯地方

Calabi-Yau manifolds over number field?

想問數學史上最複雜既公式係點

BBDG decomposition theorem

Alternative series test

想問下點計算木星軌道
同埋當年點用數學公式推導海王星出來

本身叫左prof寫ref letter（佢應承左），但過左一個月都未寫。催佢會唔會唔係咁好

早晨
我平時無聊會玩下數學，
若果我將x^3 = 27
亦都等同於9x
我之後就想 x^4 = 9x 前/後加一秋野令等式依然一樣
然後我係前面加咗10（x-3)+9x = 8，用（x-3)嘅原因係想令到計3嗰陣保持一樣
然後base on 呢個理論，推論出10（x-3)+9x+9(x-2)(x-3)，
但正當我想玩落去，我就發現咗
（x-2)(x-3)(x-4)+10（x-3)+9x+9（x-2)(x-3）完全等於x^3
我仲發現咗三次方就要搵三個，到第四個就停
四次方搵四個，到五個就停
理論上應該係
N次方=n+1個就停，
會唔會係關n次方嘅數有n個根嘅事呢
但我估呢個應該係關以前學過嘅taylor series事，唔係咩新創嘅理論，定係我只係搵到(x+y)^n 其中一個組合
希望巴打可以驗證下

第四句 3^3=9*3
第五句打錯 x^3

Ching Math2241? 有冇興趣換tg一齊讀

why not

thanks

why

hi

Research opportunities
Uni名氣

racism
治安